多所名校學生示威被捕 包括男拔皇仁等

據悉多所官中及傳統名校有學生因近期社會事件被捕，有學校被捕人數更達十人。資料圖片

反修例風波持續半年，政府指在六千多名被捕人士之中，近四成是學生，更逾三百所中學有學生被捕。《星島日報》獲悉，多所官中及傳統名校均有學生因社會事件被捕，包括拔萃男書院、皇仁書院、英華書院等，有學校被捕人數更達十人之多。有中學校長指，一般學校會安排跟進輔導被捕學生，至於懲處就待法律程序完成，視乎嚴重性考慮。

特首林鄭月娥日前透露，在六至十一月間共二千三百九十三名學生被捕，其中的中學生屬逾三百所中學。扣除一千三百七十八名被捕大專生，約一千人為中學生，數字未包括約三百名上月被警方包圍於理工大學校園，最終被登記資料，保留追究權利的未成年學生。據悉，多所傳統名校均有學生被捕，包括已轉制直資的拔萃男書院、英華書院；全開英文班的津貼中學，包括聖若瑟書院、聖芳濟書院、聖類斯中學、中華基督教會協和書院、高主教書院、聖言中學、張祝珊英文中學、瑪利曼中學、香港華仁書院等。至於官立中學，據悉包括皇仁書院及庇理羅士女子中學。

最多一校十學生被捕

消息指，大部分學校的被捕學生人數「一個起，兩個止」，但個別學校達五人以上，最多的一所更達十人。教育局重申，已多次告誡學生切勿參加違法活動，任何違法行為均不可接受，他們須承擔法律後果。學校應按既定的校本訓輔機制處理，若確定學生有違法行為，應予以懲處，以及提供跟進輔導，幫助他們改過。

津貼中學議會主席潘淑嫻指，一般而言，中學如有學生被捕，校方會通知涉事學生家長，有需要時亦安排情緒支援，甚至義務律師協助，至於學生返校會否受到處分，她指學校會待法律程序完成後，視乎嚴重性再作處理，「學校以有教無類處理，會與學生反思整件事」。

她坦言沒有校長樂見學生被捕，期望事件盡快告終，讓校園能回復平靜。立法會教育界議員葉建源不排除，數字反映學生被「濫捕」，只看被捕人數不能判斷是否嚴重。

另外，日前在校園範圍發現爆炸品的香港華仁書院，宣布加強保安措施，包括安排額外保安作二十四小時巡邏、加設閉路電視系統、加強訪客登記等，並委託保安顧問公司提供意見。

原文刊於《星島日報》

救救學生

頂住！

中學手足多謝你哋

啲警甴鳩拉，彻人生豬肉，啲學生好無辜

推
[你今日FC咗未] 全港最大的Fact Check平台已經推出了

呢啲學校咁撚多暴徒
大陸撚快啲罷入啦

支持為警甴子女開設大灣區學校

淨係識打壓學生
政府後知後覺 完全同時代脫軌

而家毅進先係名校

見到母校上榜
都唔知開心定傷心
開心既係間學校開始染紅 但學生仲分到是非
傷心既係你地被捕

多謝你地